\\[0.1in]
\textbf{آ)}\\[0.1in]
می‌دانیم:
\begin{center}
    $p \rightarrow q \equiv \neg p \vee q$\\
\end{center}
بنابراین داریم:
\begin{center}
    $((\neg p \vee q) \wedge (\neg q \vee r)) \rightarrow
    (\neg p \vee r)$
\end{center}
مجددا:
\begin{center}
    $((p \wedge \neg q) \vee (q \wedge \neg r))
    \vee (\neg p \vee r)$
\end{center}
مشاهده می‌شود میان تمامی عناصر، $\vee$ وجود دارد. بنابراین برای ساده‌سازی مسئله به شکل زیر عمل می‌نماییم:
\begin{center}
    $[(p \wedge \neg q) \vee (\neg p)] \vee
    [(q \wedge \neg r) \vee (r)] \equiv
    [(\neg p \vee p) \wedge (\neg p \vee \neg q)] \vee
    [(r \vee q) \wedge (r \vee \neg r)]$
\end{center}
می‌دانیم $p \vee \neg p \equiv \text{True}$ و همچنین
$\text{True} \wedge q \equiv q$.
بنابراین داریم:
\begin{center}
    $[(\neg p \vee \neg q)] \vee [(r \vee q)] \equiv
    (q \vee \neg q) \vee \neg p \vee r \equiv
    \text{True}$
\end{center}
در نتیجه این گزاره، همان‌گویی می‌باشد.\\[0.25in]
\textbf{ب)}\\[0.1in]
مشابه بخش آ عمل می‌نماییم.\\
\begin{center}
    $((p \vee q) \wedge (\neg p \vee r)) \rightarrow
     (q \vee r) \equiv
     \neg ((p \vee q) \wedge (\neg p \vee r)) \vee 
     (q \vee r)$\\
     $\equiv ((\neg p \wedge \neg q) \vee (p \wedge \neg r)) 
     \vee (q \vee r)$
\end{center}
برای ساده‌سازی داریم:
\begin{center}
    $[q \vee (\neg p \wedge \neg q)] \vee
    [(p \wedge \neg r) \vee r]$\\
    $\equiv
    [(q \vee \neg p) \wedge (q \vee \neg q)] \vee
    [(p \vee r) \wedge (\neg r \vee r)]$
\end{center}
می‌دانیم $p \vee \neg p \equiv \text{True}$ و همچنین
$\text{True} \wedge q \equiv q$.
\begin{center}
    $(q \vee \neg p) \vee (p \vee r) \equiv
    (p \vee \neg p) \vee q \vee r$
\end{center}
می‌دانیم $\text{True} \vee q \equiv \text{True}$ که از آن در بخش قبل نیز استفاده کردیم. درنتیجه داریم:
\begin{center}
    $(p \vee \neg p) \vee q \vee r \equiv
    \text{True} \vee q \vee r \equiv
    \text{True}$
\end{center}
بنابراین این گزاره، همان‌گویی می‌باشد.\\[0.25in]
\textbf{ج)}\\[0.1in]
ابتدا عبارت را ساده‌تر می‌نماییم:
\begin{center}
    $[ (p \vee q) \wedge (p \rightarrow r) \wedge
    (q \rightarrow s)] \rightarrow (r \vee s)$\\[0.05in]
    $\equiv 
    [(p \vee q) \wedge (\neg p \vee r) \wedge (\neg q \vee s)]
    \rightarrow (r \vee s)$\\[0.05in]
    $\equiv 
    [(\neg p \wedge \neg q) \vee (p \wedge \neg r) \vee 
    (q \wedge \neg s)] \vee (r \vee s)$
\end{center}
میان تمامی عناصر $\vee$ وجود دارد. برای ساده‌سازی داریم:
\begin{center}
    $(\neg p \wedge \neg q) \vee [r \vee (p \wedge \neg r)] \vee
    [s \vee (q \wedge \neg s)]$
\end{center}
حال به کمک روش‌های بخش قبل، همان‌گویی بودن این گزاره را اثبات می‌نماییم:
\begin{center}
    $(\neg p \wedge \neg q) \vee
    [(r \vee p) \wedge (r \vee \neg r)] \vee
    [(s \vee q) \wedge (s \vee \neg s)]$\\[0.05in]
    $\equiv 
    (\neg p \wedge \neg q) \vee (r \vee p) \vee (s \vee q)$
\end{center}
حال یک بار $q$ و در ادامه $p$ را با عبارت $(\neg p \wedge \neg q)$ ادغام می‌نماییم:
\begin{center}
    $[(\neg p \wedge \neg q) \vee q] \vee p \vee r \vee s$\\[0.05in]
    $\equiv 
    [(\neg p \vee q) \wedge (\neg q \vee q)] \vee p  \vee r \vee s$
    \\[0.05in]
    $\equiv (\neg p \vee q) \vee p  \vee r \vee s$\\[0.05in]
    $\equiv (\neg p \vee p) \vee q \vee r \vee s$\\[0.05in]
    $\equiv \text{True} \vee q \vee r \vee s \equiv \text{True}$
\end{center}