\subsection*{1. }
\begin{itemize}
    \item[(آ)]
    فرض کنید این زبان منظم و طول پمپ p باشد. در این صورت رشته
    $s \;=\; a^pb^pa^{4p}$ را در نظر بگیرید.
    \newline
    طبق لم تزریق می‌دانیم:
    \begin{itemize}
        \item $s\;=\;xy^iz \; \in \; L, \;\; \forall i \geq 0$\\
        \item $|xy| \; \leq \; p$\\
        \item $|y|\; > \; 0$\\[0.1in]
    \end{itemize}
    همچنین دقت کنید طبق ویژگی دوم لم تزریق، رشته $y$ تنها از $a$ تشکیل شده و به صورت
    $y = a^t$ می‌توان آن را نمایش داد.\newline
    حال داریم:
    \begin{center}
        $xy^iz \;=\; a^{p+(i-1)t}b^pa^{4p} \rightarrow 
        p+(i-1)t + p < 4p$ \\[0.05in]
        $\rightarrow i\;<\;\frac{2p}{t} + 1$\\[0.1in]
    \end{center}
    با توجه به اینکه $i$ هر عدد طبیعی و دلخواهی می‌تواند باشد، این نامساوی اشتباه است و به تناقض ریسدیم و زبان منظم نمی‌باشد. راه دیگر برای عدم منظم بودن این زبان، آ« بود که رشته را برابر $a^pb^pa^{2p+1}$ در نظر بگیریم و مشابه بالا، اثبات کنیم که
    $xy^2z$ در زبان نیست، زیرا ویژگی‌ گفته شده را ندارد.

    \item[(ب)]
    فرض کنید این زبان منظم باشد و طول پمپ را p در نظر بگیرید. لم پامپینگ را برای رشته
    $a^{2^p}$ درنظر می‌گیریم.
    مشخص است که طول این رشته از $p$ بزرگتر است. همچنین طبق شروط لم تزریق می‌دانیم که:
    \begin{center}
        $y = a^t,\;\; 1\; \leq \; t \;\leq \; p\;
        \rightarrow \; xy^2z \;=\;a^{2^p+t} \;\in\;L$
    \end{center}
    اما $2^p+t$ توانی از 2 نمی‌باشد.
    \begin{center}
        $2^p\;<\;2^p + t < 2^p + p < 2^p + 2^p < 2^{p+1}$
    \end{center}
    این تناقض به ما نشان می‌دهد که این زبان منظم نیست.

    \item[(ج)]
    فرض کنید این زبان منظم باشد و طول پمپ را pump در نظر بگیرید. لم پامپینگ را برای رشته
    $a^p$ را داریم. این رشته را به طور
    $xyz$ در نظر گرفته و به طور واضحی،
    $y = a^t, \;\;1 \leq t\leq pump$.
    حال رشته 
    $xy^{p+1}z$ را درنظر بگیرید.
    این رشته برابر 
    $a^{p+tp}\;=\;a^{p(1+t)}$ است که همانطور که مشخص است،
    طول رشته عدد اول نیست. بنابراین به تناقض رسیدیم و این زبان نامنظم است.
\end{itemize}

دقت کنید در تمامی حالات بالا، از برهان خلف استفاده نمودیم. فرض خلفی داشتیم و درنهایت به تناقض می‌رسیدیم. همچنین تمام رشته‌های گفته شده، شروط لم تزریق را دارا بودند.\\

\subsection*{2. }
\begin{itemize}
    \item[(آ)]
    با استفاده از برهان خلف فرض می‌کنیم زبان مورد نظر منظم است.
    حال طبق ویژگی بستاری، می‌دانیم که 
    $\bar{L}$ نیز منظم است. همچنین اشتراک یک زبان منظم با زبان منظم دیگر نیز منظم است.
    از طرف دیگر می‌دانیم که $a^*b^*$ نیز منظم است زیرا یک $DFA$ برایش وجود دارد.
    در نتیجه:
    \begin{center}
        $\bar{L} \cap a^*b^* = \{a^ib^i\;|\;i \in \mathbb{N}\}$\\[0.1in]
    \end{center}
    اما طبق اسلایداهای درس می‌دانیم که $a^ib^i$ نامنظم* است.
    پس به تناقض رسیدیم و فرض خلف باطل و حکم ثابت شد که زبان
    $L$ منظم نیست.\newline\newline
    *. برای اثبات مجدد آن همانند بخش 1 می‌توانیم رشته 
    $a^pb^p$ را در نظر بگیریم و اثبات کنیم که $xy^2z$ در زبان مورد نظر نمی‌باشد.
    \newline
    \item[(ب)]
    با استفاده از برهان خلف فرض می‌کنیم زبان مورد نظر منظم است.
    همچنین اشتراک یک زبان منظم با زبان منظم دیگر نیز منظم است.
    همچنین می‌دانیم که $ab^*$ نیز منظم است زیرا یک $DFA$ معادل می‌توان برای آن ارائه داد.
    در نتیجه:
    \begin{center}
        $L \cap ab^* = \{ab^{2^n}\;|\;n \in \mathbb{N}\}$\\[0.1in]
    \end{center}
    که $ab^{2^n}$ منظم نمی‌باشد؛ پس به تناقض رسیده‌ایم. دلیل نامنظم بودن آن هم این است که در بخش 1 همین سوال، شبیه آن را اثبات نمودیم که $b^{2^n}$ نامنظم است. بنابراین رشته $ab^{2^n}$ نمی‌تواند منظم باشد.
\end{itemize}